# RickAndMorty

## Привет, и спасибо, что заглянул в этот проект, надеюсь, он тебе понравится!

## Собран проект по данному [api](https://rickandmortyapi.com/api) из открытого источника

## Getting Started

### Как клонировать проект?

- Справа вверху нажать "Clone" - выбрать клонирование по https (путь скопируется)
- Создать папку для проекта
- Открыть терминал
- Ввести 'cd FOLDER_PATH'
- Ввести 'git clone CMD+V (скопированная команда из кнопки Clone)'

## Требования

- Написано на Swift 5;
- Поддерживается версия iOS 16;
- Зависимостей от сторонних библиотек нет;
- Необходим Xcode 14 или выше.

### Актуальная версия проекта находится на ветке develop.

### Правила внесения изменений в проект:

1. Создать новую ветку в своей папке (например (thisName)/RM-20) с ID задачей в Аспро/Trello/Jira, и использовать в названии абривиатуру приложения. Например: RM-20 (RM это RickAndMorty, а 20 это ID задачи)
2. Push ее на удаленный репозиторий (только ее)
3. Внести изменения в проект
4. Сделать коммит локально
5. Push ее на удаленный репозиторий (только ее)
6. На удаленном репозитории выбрать merge request, написать коммантарий и отправить.
7. Обсуждаем изменениe. 
8. Делаем мердж.
9. Pull 
